一個一個最核突嘅大陸英文單詞翻譯

我先：Highlights 譯成「高光」
有時會喺YouTube 見到乜鳩NBA「高光」，心諗What the fuck

英文單詞翻譯中文可有多個解釋，翻譯成高光都無錯，特別係用在修圖調色既範疇上面，但都要睇語境，係呢到Highlights 應該要被翻譯成精彩部分

Aerosol 氣溶鳩

click，神奇遙控器

蹦迪 不服來辯

台灣

呢個翻譯條友擺到明識英文啦
仲要搞GagMcDonald’s best friend

Youtube = 油管

呢個香港連翻譯都冇

河蟹號上面譯：先生們，女士們

而家大陸班細路甚至80後都係：早上好，晚上好

唔該唔好咁核突啦

大陸翻譯？

利申：唔識

You音似油，tube=管
中国用語

default = 默認
認佢老母咩預設呀

用普通話講都算, 最弊佢連廣東話都會咁講, 勁un耳

activate = 激活
第一次聽真係唔知up乜 以為係英文

所有字都核9突

不懂的字你要高光它？

應該係激死嘅相反

Sign out 叫注銷

高光係攝影/畫畫常用terms黎，係佢用錯左翻譯咁解

Mr.Oyster

回車呢個都癲

香菇 shiitake 係日文

404 not found

乾 -> fuck

以前上論壇見到啲post名變粗體變顏色係話被設置「高亮」一開始唔知高亮咩意思 之後先知原來係Highlight

激到返生

細個心諗乜撚野叫回車鍵
原來係enter
明明就係確認鍵，一係就叫換行鍵啦

其實點黎？
又唔係音譯

幾十年前未係電腦個時
打字機個Enter 係落下一行同埋拍到最左

上面話Enter 係確認，其實都唔啱，最多係有下一行最左，加埋“輸入”呢個功能

Actuator - 作動器

大肚婆必備

Facebook非死不可
outlet 奧特來斯

紅圈係 RETURN 鍵 , 綠圈先係 ENTER 鍵 .
RETURN 鍵源自 打字機

Return (red/left circle) and Enter (green/right circle) buttons on a keyboard.

因為正常個粒掣係叫return 唔係enter

Jack slowfuck

Youtube 叫 油管

香港不嬲都中英夾雜唔洗翻譯，係垃圾支那先要翻譯俾班賤種睇

單詞

認真問，應該點譯？

活化

連接咪得

禁activate account點譯

精華（片段）咪得

屌呀？原來係enter
我一直以為係backspace

對應嘅英文係咩 聽親都想嘔

正路應該係啟動
同埋直譯本身就好通俗
即係的士多士都好核突一樣

Support 支持

“支持USB 3.0”

立交橋

Carriage Return

遊戲角色既外觀skin 直譯做皮膚

啟動？

支那文化係咁上下

鼠標

唔係disco咩

咁可以叫返回鍵姐，回車，回車，車咩呢？

係喎柒咗添

是誰把We Found Love翻譯成濰坊的愛？
字幕組已經開始進入歌詞翻譯領域了？
《yesterday once more》耶穌他爹玩什麼，
《wake me up when september end》
一覺睡到國慶節，
《cry in the party》一入黨我哭了，
還有把《昂山素季》翻譯成《鞍山書記》的！
take me home, country road 我回家走國道。

屌 講緊化妝品個highlights 呀

拷貝

呢個case係camera works 既terminology

連結

咁即係而家反而係新既電腦既enter同return 功能overlap咗？

硬核
hardcore

香港以前叫的士高

支援

真心柒
造型唔撚得既

我會講網址

覺得最核突係啲化妝品護膚品改名
小X瓶 大X瓶 XX水之類 柒到無倫

真心咩?
特別係greenday嗰首

英文差所以咩都要翻譯
但譯完又簡化到俾智障睇

啟動/啟用

香港口語都有綁住 綁死
書面語又真係一時三刻load唔到個好適合既term

覺得呢d地方俾人蝗化左 羞愧

核酸檢測

入呢啲post最好睇就係反支反到反埋自己

Menu (選單)任何場合都譯做菜單

屌 就黎訓著見到你個cm笑撚死

計算機(computer)
404/油管(youtube)

仆你個街邊個諗架.....

綁定黎自binding,先唔理對中國嘅偏見,我覺得呢個字譯得幾好,起碼中文真係可以解到意思,'綁'一張信用卡

啲人用英文講都係shiitake mushroom

一次性
即棄呀屌你

新嗰啲鍵盤都係整長方形唔會好似以前咁
都係叫做enter

見過有間幼稚園叫呢個名
細個已經問，咁係咪有間叫激死

利申：激活細胞我接受到，但係戶口都要激活係咪想激死個用家？

豪生

Bitch 譯做碧池明明臭閪就精準好多 死八婆都好過佢

實情係中國出現得嘅英文字全部係nmsl zf 4v
反而Youtube 就一定要夾硬改中文字

佔領中環，正式激活！

仲有gd 一開始仲以為講緊bigbang嗰個gd

回車鍵
其實同個車字有咩關係

Endorsement 背書

啟動

netflix=網飛

現象級好核突

失敗的人

核酸？？

Apps佢哋叫(A)(P)(P)
一個一個英文字讀出嚟頂佢唔順
唔識點讀呀

內存

考貝,copy就copy啦

複製

一開始以為綁定咗以後冇得再改，個 account 永遠要用呢張卡。

U盤

唔一定要有中文

「凡事必須有中文」反映出兩件事
1.中文為本思想根深蒂固
2.唔記得咗香港官方語言係中英

Morning call =叫床

首席執行官
官官官，好恨做官咩

土匪長不出象牙

綁定 搶先

所有ceremony都會叫做XX式
式你老母咩 典禮呀

諗起告別式

香港人叫app屎都唔好得去邊
睇d人響黃金高登sell野一定要大叫 裝app屎

唔之係唔係大陸，總之好憎聽到人哋叫球會club叫做我俱樂部。

所以zf 4v gd係乜鳩
Good? 4v淨係諗到係電 zf聯想唔到係乜嘢

zf係順豐？

政府 好似係 gd我都唔知係咩 go die?

因為政府被河蟹

gd淨係諗到good同good dog

大陸usb叫u盤
我第一次聽心諗咩撚野u盤 諗撚到頭都爆

我唔係話必須要有中文..
我意思係youtube喺香港係冇翻譯同「油管」一較高下

見到標題就諗起呢個

而家開始有啲人覺得逢中必反 連一啲基本正常嘅野都要反埋

YouTube 叫油管
Netflix 叫奈飛
🤮🤮🤮

係U盤

佢哋要呢2個譯名做咩
乜佢哋有得睇YouTube同Netflix咩？

點撚解勾搭係交友
勾搭唔係做人二奶嘅時候用㗎咩屌

Gd港獨？
成日打機啲支那仔成日講gd td(港獨 台獨)fw(廢物)

不如你成句中文一係成句英文 你咁樣唔攰我見到都眼痛
平時啲偽ABC已經咁 上連燈可唔可以唔好咁

保特瓶

有咩問題？

如果保特係音譯bottle
保特瓶=bottle bottle=樽樽

即係酒店有叫床服務？

寶特瓶，亦寫作保特瓶，在省港澳地區稱為膠樽，是一種常見的塑料瓶，其中「寶特」是英語「PET」的音譯[1]。PET是聚對苯二甲酸乙二酯（英文：Polyethylene terephthalate）的簡稱，為製造寶特瓶的原料。

copy
拷貝

zf=政府（Blacklist）
4v = 示威？

點譯法都係柒。

優化 品位 加載

Netflix 網飛

係喎

日文計唔計
皮卡丘

乜鳩都拉到落逢中必反，你勁d

香港係用 "加入"

release 釋出
negative growth 負增長
呢d係咪太基本 已經冇人提

的士夠格

呢個係日本，大陸會用典禮

唔柒就唔係支那啦

車返轉頭

細個玩勁舞團話要去果個狗遊網到激活
完全唔知咩黎

呢個以前香港啲中文 Bio 書都係咁叫
去氧核糖核酸

呢個年代邊有人叫disco

保特係譯自 "PET"

XBox讀成 叉box

綁定十幾年前WOW 已經係咁用
台灣用語

optimization
優化

打完個字出嚟自己都覺得核突

如果係戶口之類
啟動好似貼切啲

返化妝品鋪成日都有人問
又小棕瓶 小黑瓶 粉水
啲牌子名全部up中文唔撚明佢講邊個排子
要問同事拎個中英對照表背

DNA

個U字代表咩

硬核

USB

Gigwood

呢個直頭釋錯喎

iPhone 叉

咁有咩靚譯法？

Bacon 培根

陳偉霆

呢個要apply落細胞先make sense，聽到護膚品廣告講激活細胞就覺得難聽

Live 拉闊

終端機

以為係delete成個account

中英文姓名調轉

德莫克拉西
賽因斯

2020 年喇，唔出街都上網睇下logitech 賣緊咩keyboard

培根

連廢老都識睇識講，你返入你老母陰道罷啦

核酸係nucleic acid, DNA係其中一隻nucleic acid
但係而家係nucleic acid test, 唔係DNA test

核酸檢測=dna／基因測試

奧特萊斯 Outlets
初頭睇到呢個字個時真係R唒頭
因為上網睇到d大陸人話去奧特萊斯買衫好平
個時諗緊係咩野牌子

核酸 ≠ DNA ≠ 基因

Outlets
奧特萊斯
CLS

我以為係bandage

Bind同綁意思相同咩？

係其中一個意思

呢個台灣架

開頭音譯 後面意譯

支那真係勁

重箱読み

Fuck吉尼亞

原來手指係大陸發明

大陸都冇youtube，點會有官方譯名

油管係民間叫法

呢個係香港叫法

Uninstall好似係叫反安裝

唔算正式翻譯

作為IT9我覺得係有需要區分\n(換行)同埋\r(回車)

梅西

奧特萊斯

其實只係商台個concert拎live嘅讀音改嘅名

用左20年電腦，都唔知呢2個有乜分別

派對

Discount/有折頭

打折

心諗乜撚野打折

冇記錯係得windows file會用\n\r分行，mac/linux file反而用\n分行

windows個講法會係話 \n就好似喺個excel郁落下面果一格(例如E1-->E2) 而跟著嘅\r就將個active cell搬返去最前果格 (E2-->A2)

不過一般用電腦甚至係programming都好少用到個\r \r係windows留落嚟嘅歷史問題 一般只要打\n嘅話個system都可能估到你十成都係想要\n\r換行 於是幫你自動轉埋

g d =港獨

畀個折你
打個折畀你

mac 一直都係寫return

jack slow fuck

綁定有問題咩
十幾年前玩啲online game天龍八部個啲已經用綁定

學到嘢，一路以為係蝗

香港有youtube 咁個官方譯名係咩？

必需承認大陸好多野都係亂鳩黎，其實又唔怪得佢地，佢地得百度冇google，知識水平真係好難增長。
例如改自twinkle twinkle little star首abcdefg，大陸個唱法係褪左一個英文字母咁唱，聽落係好怪

所有牌子既中文譯名
YSL：聖羅蘭
Kiehls：科顏氏
Clarins：嬌韻詩
九唔撚搭八咁 讀返英文好難為佢地？

朗豪坊個Beauty Avenue譯造碧堤雅坊, 俾自由行睇

巴打你搞清楚d羅輯先

有youtube，google可以選擇有/冇香港區中文譯名

冇youtube，google仲可以選擇有/冇大陸區中文名

btw，大陸識英文既人終始係少數，咁起個中文名都係正常做法。冇得下下同香港比

活化係revitalisation喎巴打

Word 換行 冇分段 跟返果段格式
回車=分段

即係ctrl+enter ？

直方同L型分別在於前者係美式鍵盤，後者係英式鍵盤

亮点（點）

我同佢性交半年就可以呀

Yves Saint Laurent 聖羅蘭譯得幾好喎..

我用返你邏輯思維咋
大陸無youtube所以無官方譯名
大陸仔英文差所以有中文譯名係正常
香港台灣有youtube一樣無官方譯名
台灣仔出名英文差啦啩？

唔好將唔正常合理化啦

你眼有問題？

“google可以選擇有/冇”

唔好將on9合理化啦

做咩姐

佢邏輯好簡單，香港有youtube都冇官方譯名，更何況大陸？

佢只係解釋點解冇官方譯名，所以油管係民間叫法

計算機係好電腦嘅prototype出現時代已經咁叫。一直沿用至今咁解

可能小學都未畢業

所有支那用開嘅字都柒到喊⋯

你係咪睇唔明佢講嘢呀？
調轉晒喎

依個當年啱啱用ipad嗰陣諗咗勁耐先知拷貝係copy

Clone 克隆

無錯，最要主匪語中文有問題。

創造，建造，塑造，締造，製造，建立，開創
係匪語一律為打造

小學生治國，加上全國上下都係小學程度左右，所以用字係差啲。

由最早退守台灣嘅人，到文革後，其實中國識字有文化嘅人已死得七七八八。

經歷過文革後，又未死，又未走嘅絕大部分小學生程度咩又去教書，咁俾個小學生去教中學或者大學，教出嚟嘅都係小學生。

當然有一批可以出國留學，又去蘇聯又去美國，仲可以呃到一堆海外華人去中國。

但根據數據中國九成嘅人真係得小學程度。

師兄 其實你果句「香港有youtube 咁個官方譯名係咩？」已經理解錯人哋個邏輯

個巴打係解釋緊油管係民間叫法 唔係官方譯名

同香港有冇官方譯名有咩關係？

優化
明明就係「改良」、「改善」
優乜鬼化呢

其實improve同optimize係唔同意思
只可以話香港一直都冇optimize好貼切嘅翻譯
廿年前電腦係用「最佳化」，都唔見得係好好嘅譯法

Spider-man=失敗的人

我咪就係用返對方邏輯話返俾對方知
有冇youtube+英文差唔差同改名根本無關係
乜嘢「民間叫法」亦都唔係正常囉
佢嘅解釋咪就係合理化班垃圾支狗成日改到啲名核撚突突囉
明未？

切爾西 阿森納

新語可以限制思想，梗係要有咁精簡得咁精簡，等埋愚民日日都咋係口腔期。

解釋點解支那會咁多中文譯名 唔代表係合理化
有中文譯名係支那嘅溝通需要，譯得核突係另一回事
明未？

其實有冇人可以話我聽咩係Q?
我理解應該係指"錢" , 但我完全唔明個意思

屌你老味"錢"字係敏感詞??

單詞

在語言學中，詞（英語：word），在台灣又稱為單字，在中國大陸外語教學中又稱為單詞，是能獨立運用並含有語義內容或語用內容（即具有表面含義或實際含義）的最小單位。

App

佢地係 A.P.P

咩app呀屌你老母

譯得好讀出黎都有浸柒味啦 無論廣東話定支那話
YSL又唔撚係難讀

一大堆地方名都唔難讀
咪又係叫中文名

hardcore 硬核

無啦啦變咗唔係譯得柒嘅問題，係有中文譯名就有問題

點呀 解釋唔合理唔合邏輯咪就係個問題囉
你真係咁蠢咩
乖啦 仲唔明我講咩嘅你地自己圍爐啦

自己死雞撐飯蓋話人蠢 原來同緊隻小學雞講道理

人哋淨係解釋點解油管係民間叫法 你就拉埋香港冇官方譯名嚟講

講真，你邏輯真係差得好緊要

除咗敏感詞
佢地有時想強調啲字都會打拼音initial

真心好柒

正想講

其實油管呢個名只係中国民間類似玩膠嘅叫法 Y ou係油嘅普通話拼音 tube中文有管道嘅意思 啱啱好油管算係一個詞彙所以佢哋就咁樣叫 除咗油管之外仲有一個叫法係有土鱉（中国式音譯） 土鱉翻譯做廣東話大概係鄉下仔嘅意思 呢啲翻譯都係同當地嘅文化同埋語言有關 我哋聽落好奇怪係好正常 正如我哋「手指」「尿袋」呢啲叫法喺台灣或者星加坡嘅人睇落都會覺得奇怪咁 所以呢啲翻譯嘅嘢睇過笑下就算啦 無謂咁認真喎

其實各國文化背景，教育，語言都唔同，譯名譯得 柒/好 其實好主觀。

Lexus，香港叫凌志，我真心覺得好聽。但大陸人覺一舊雲（除廣東外）

Lexus，大陸叫雷克薩斯，好多香港人聽完得個笑字。但大陸人又好接受wor。

btw，話明大陸譯名，即係大陸專用啦。其他地區既人吵乜鬼姐，唔通臺灣人又走黎笑香港d譯名咩

奇怪係.. 個音完全唔岩架喎

柒到飛起

蹦(跳)迪(士高)

創造，建造，塑造，締造，製造，建立，開創
係匪語一律為打造
diu 1984咁 只可以講一啲特定嘅字

柒都唔撚笑得
話自己五千年文化大國捨棄哂自己嘅文化用埋啲垃圾語言
仲要逼人地跟佢柒
mk圍內都覺得自己好撚型嫁
你會唔會笑佢？
除非你自己係

林克

精華係montage,
Montage =/= highlight =/= highlight montage

佢地係譯Return，唔係Enter

Chief Secretary = 總書記?

run code = 跑code

習近平唔識㩒enter單嘢俾班人叫做趙王回車

outlet 奧特萊斯
連香港有d outlet 個中文都咁寫

4v即係兩個w，灣灣

痴線

montage唔係一種剪輯手法嚟？邊到精華

jpg讀 屌pg
當時一聽到完全唔明講咩

仲試過有個大陸programmer問我地裝叉86定叉64

鳩pg先啱

有無睇過奧運會？

俞琤好鍾意玩呢啲音
Stand-up = 是但噏

但係又幾啱意思

好成語feel

「蒙太奇」唔係精華喎

不嬲香港台灣用開最佳化，冇話靚唔靚，但意思上準確好多

我知Return
但都唔會係回車啦
換行鍵又得

譯
但佢哋啲中文係咁

呢d都算啦
個個地方有自己網絡文化
而且佢地好多字要避審查先要整呢d縮寫
甚至某d網再嚴d 連縮寫都會ban

九唔搭八譯video 做視頻
格硬譯youtube做油管呢d先on9

其實你google一下回車已經好多解釋，唔鍾意係一回事亦冇人迫我地用，但人地自有原因

細個俾哩個term個term fake過好撚多次

koala, 考拉

computer -> 計算機
細個真心以為係calculator嗰個計算機

連結 / link up

要譯都係 你的頻道 啦

卷積

convolution

(電子)計數機同電腦其實某程度上等價

以前真係有專屬計數嘅人都係叫computer, people who computes

呢家就obsolete咗呢個meaning

奧特蘭蒂斯～ 果陣係澳洲做野 比個大陸人問邊度有 完全諗吾到係咩

@ = 小老鼠

Triple double 大三元

Lebron james= 雷霸龍詹姆士

Deactivate =滅活

微辣 馬田d英文字幕

提拉米蘇 tiramisu

音譯都計？

有，你自己search下兩邊d用語
佢哋除咗08用開幕式，其他都係用禮多
式真係日文嚟

讀我就諗到正常人講app
但支那會分開字母講 A P P 柒撚到仆街

譯名我就諗到os
Android 安桌
Apple 蘋果
Windows 視窗

一直以為大陸仔講嘅寶特瓶係寶礦力個樽

寶特瓶唔係台釋咩?

有時見到D名牌變晒做中名即刻覺得個brand cheap晒
跟易威登,香奈兒,奔馳,特斯拉
唔好同我講佢地譯得冇錯,只係想講讀個中文名令人覺得個brand cheap左.

你唔會話綁死張信用卡呀嘛？

「綁定」這個詞首先想到的肯定是 bind，但是在國外用的更多的卻不是它。

1 add （添加）

How to Add your Credit Card to Apple Wallet?

如何在在蘋果支付里添加信用-卡？

2 link （連接）

How do I link a debit or credit card to my PayPal account?

我要怎麼才能在Paypal帳戶里綁定我的銀行-卡？

咁講有冇link到張信用卡ok啦

呢個係台灣人講？

台灣都係咁讀
好on9
明明app係application既簡稱
又唔係abbreviation

台灣請講app多過a.p.p喎

我睇親youtube同電視節目都係講A P P
仲要連啲外國人youtuber去左台灣
都跟佢地講
佢地話外國人覺得講F乎B
挨豬已經好怪

硬核hardcore

我聽過深圳人講